---
title: 初学者心态
origin: 脉脉网友
---

什么是初学者心态？就是抛弃过往的规则和束缚，只关注事物本身。

当从“事”开始思考问题的时候，简洁就随之而来了。在产品设计过程中，我们设计的并不是产品，而是使用产品解决问题的方式。

产品仅仅是载体，并不存在简洁与不简洁一说，而解决问题的过程干净利落、不拖泥带水很大程度上决定了客户的简洁体验。

用初学者的心态让我们更关注于事物本身即产品如何去解决问题，从而让产品接近简洁的本质。
